<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<site>
	<section name="actions">
		<page>
			<uri>apihms/actions/transports-universitaires</uri>
			<url>actions/transports-universitaires</url>
			<title>Transport universitaires</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>L'APIHMS a mis en service deux minibus spécialement adaptés, en prenant à sa charge l'équipement et l'entretien de ces véhicules. Ce service a pris fin en 1987, un service public ayant pris le relais dans ce domaine.</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<uri>apihms/actions/bourses-linguistiques</uri>
			<url>actions/bourses-linguistiques</url>
			<title>Bourses linguistiques</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>l'APIHMS a accordé plus de cinquante bourses de séjours culturels à l'étranger à des étudiants handicapés physiques et visuels. Ceux-ci ont pu ainsi approfondir leurs connaissances linguistiques et établir des liens avec le Pays de Galles, l'Ecosse, l'Irlande, l'Angleterre, le Canada, l'Espagne.</p>
					<p>On peut signaler le cas de deux anciens élèves déficients visuels du &laquo; Parc &raquo; aidés par l'APIHMS pour des séjours linguistiques en Angleterre et en Espagne qui sont devenus interprètes auprès de l'Union Européenne.</p>
					<p>En 2009, un lycéen du CSES Jean Lagarde a pu faire un séjour linguistique en Angleterre avec l'aide de l'APIHMS. (l'association a subventionné le billet d'avion et fait l'avance sur les frais de séjour que le jeune s'engage à lui rendre dès qu'il percevra l'AAH).</p>
					<p>l'APIHMS réfléchit sur la manière de relancer les bourses linguistiques à l'Université. Une idée serait de proposer un appel à projetsque les étudiants intéressés viendraient soutenir devant le CA de l'APIHMS.</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<uri>apihms/actions/aide-a-l-acquisition-de-materiels-specialises</uri>
			<url>actions/aide-a-l-acquisition-de-materiels-specialises</url>
			<title>Aide à l'acquisition de matériels spécialisés</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>Après un examen attentif du dossier de demande et vote du Conseil d'administration, l'APIHMS a doté de nombreux étudiants handicapés de matériels spécialisés.</p>
					<p>A l'origine il s'agissait par exemple de machines à écrire braille de type Perkins, de magnétophones, d'un processeur DTS 86, d'un braillotron.</p>
					<p>Avec l'évolution des techniques ce sont maintenant des bloc-notes dotés de barrette braille ou des ordinateurs équipés, pour les étudiants déficients visuels, d'une plage braille, d'une synthèse vocale, du logiciel Jaws (interface Windows), parfois d'un logiciel OCR (reconnaissance de caractères).</p>
					<p>Relativement au financement de ces équipements, jusqu'en 2002, l'APIMHS faisait partie du &laquo; tour de table &raquo; des assistantes sociales. Celles-ci s'adressaient à différents organismes : CPAM, mutuelles, autres… et l'APIMHS venait en complément en accordant une subvention assortie parfois d'un prêt d'honneur à taux zéro que l'étudiant remboursait plus tard suivant un échelonnement convenu.</p>
					<p>Depuis 2002, les assistantes sociales obtiennent la totalité des financements pour les équipements spécialisés, mais ces financements ne sont pas débloqués avant une année. L'APIMHS fait alors l'avance pour l'achat du matériel que l'élève peut utiliser dès le début d'année. Cela a été le cas en 2007 pour une élève de Terminale qui a pu s'équiper ainsi en début d'année d'une plage braille et d'une synthèse vocale (pour un montant de 6 045 &euro;) et qui a remboursé l'association un an plus tard.</p>
					<p>L'association peut dans des cas particuliers prendre en charge une partie du financement. Ainsi en 2009, elle a aidé au financement d'un équipement pour une élève non-voyante en prenant à sa charge plus de la moitié de l'équipement (sur un montant total de 5 300 &euro;), le reste devant être remboursé de manière échelonnée.</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<uri>apihms/actions/aide-a-l-achat-de-materiel-medical</uri>
			<url>actions/aide-a-l-achat-de-materiel-medical</url>
			<title>Aide à l'achat de matériel médical</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>L'APIHMS a à plusieurs reprises financé des prothèses auditives à la demande d'assistantes sociales de l'Université.</p>
					<p>En 2010, l'APIHMS a fait l'achat d'un micro HF pour une lycéenne atteinte d'un handicap auditif. Ce micro était indispensable pour son travail en cours, de l'avis même de ses professeurs. Mais ni la MDPH, ni la CPAM n'ont répondu favorablement aux demandes de l'assistante sociale de l'établissement qui s'est tournée en dernier recours vers l'APIHMS.</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<uri>apihms/actions/suivi-universitaire</uri>
			<url>actions/suivi-universitaire</url>
			<title>Suivi universitaire</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>Il peut revêtir diverses formes:</p>
					<p>L'APIHMS a, à ses débuts, enregistré de nombreux ouvrages en langue étrangère.</p>
					<p>En 2007, un étudiant en thèse à l'IRIT a demandé à l'APIHMS de financer le voyage de sa tierce personne pour qu'il puisse se rendre à un colloque à Montréal concernant son sujet de thèse, ce que l'APIHMS lui a accordé, cette demande étant conforme aux statuts de l'association.</p>
					<p>Récemment, l'APIHMS a été alertée par une assistante sociale de l'Université de la situation d'une étudiante en difficulté parce qu'elle manquait d'heures d'aide humaine. Or cette étudiante avait obtenu le maximum d'heures que la MDPH puisse octroyer, mais étant donné sa grande dépendance, cela ne suffisait pas et ses démarches auprès de l'université étaient restées sans résultat. L'APIHMS fait les démarches auprès de l'institution pour que cette étudiante obtienne les deux heures d'aide journalière supplémentaires dont elle a besoin. En attendant les résultats de ces démarches, l'APIHMS lui a accordé dans un délai d'une semaine un prêt relais, convertible en don si aucune démarche n'aboutit, pour obtenir dans l'immédiat des heures d'aide humaine supplémentaires.</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<uri>apihms/actions/communication</uri>
			<url>actions/communication</url>
			<title>Communication</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>L'APIHMS doit faire un travail permanent de communication auprès des organismes concernés par ses objectifs : universités, lycées, rectorat, collectivités territoriales, associations afin de pouvoir informer les personnes susceptibles d'avoir besoin de ses services ou de participer à ses activités.</p>
					<p><a href="/news/40-ans-au-service-de-l-insertion">La journée du 10 décembre 2010</a> a été la principale opération de communication de ces dernières années. La retombée la plus importante a été l'adhésion à l'association et leur participation à son fonctionnement des jeunes professionnelles (anciennes élèves du Parc Saint-Agne) qui avait accepté de témoigner de leur parcours après les conférences.</p>
					<p>En octobre 2011, un membre de l'APIHMS a participé à un forum organisé par la Maison des Initiatives étudiantes de l'Université de Toulouse 2 Le Mirail. Il a ainsi pu faire connaitre l'APIHMS aux assistantes sociales du SIMPPS (médecine préventive) et c'est lune de ces assistantes sociales qui a alerté l'APIHMS sur le cas d'une étudiante manquant d'heures d'aide humaine.</p>
					<p>L'APIHMS a communiqué en octobre 2011 auprès des Divisions Vie Etudiantes (DIVE) des universités toulousaines et de leurs missions Handicap son projet <a href="/news/projet-atelier-theatre">atelier théâtre</a> s'adressant à des étudiants valides ou handicapés. Le vice-président en charge du CEVU de l'Université Paul Sabatier a répondu à la lettre de l'APIHMS en indiquant qu'il trouvait notre projet très intéressant et nous proposera une rencontre courant décembre en présence en présence des chargés de mission Handicap des établissements universitaires (UT1,2 et 3, INP, INSA et ISAE).</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<uri>apihms/actions/recherche</uri>
			<url>actions/recherche</url>
			<title>Recherche</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>En 1985, l'APIHMS a organisé à l'université Paul Sabatier un colloque sur le thème : &laquo; recherche, emploi, handicap &raquo;.</p>
					<p>Ce colloque avait un double objectif : faire le point sur ce que la recherche pouvait apporter dans l'adaptation des postes de travail et poser le problème de l'emploi des personnes handicapés dans la recherche elle-même. Certains chercheurs handicapés avaient témoigné qu'ils occupaient des fonctions qui ne correspondaient pas à leurs qualifications, se trouvaient exclus des tâches les plus nobles et ne bénéficiaient d'aucune promotion. La lecture actuelle (en 2010) des conclusions de ce colloque permet de mesurer les progrès accomplis à l'Université dans ce domaine depuis 25 ans.</p>
					<p>L'APIHMS compte dans ses rangs plusieurs chercheurs en informatique et elle garde le projet d'organiser dans l'avenir une journée ou une demi-journée de conférences sur le thème des suppléances techniques au handicap.</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<uri>apihms/actions/logement-universitaire</uri>
			<url>actions/logement-universitaire</url>
			<title>Logement universitaire</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>L'APIHMS avait obtenu qu'un nombre suffisant de chambres aménagées soient réservées en cité universitaire aux étudiants handicapés.</p>
					<p>Cependant l'absence de service offrant des aides humaines en permanence et particulièrement la nuit, ne permettait pas à des étudiants handicapés dépendants de poursuivre des études universitaires à Toulouse dans des conditions satisfaisantes. Face à cette réalité, beaucoup d'entre eux devaient quitter Midi-Pyrénées, pour aller le plus souvent à Talence près de Bordeaux, et laisser famille et relations.</p>
					<p>Partant de ce constat, Philippe Boissière et Pierre Viguié, président et vice-président de l'APIHMS, ont étroitement participé, en partenariat avec des représentants d'autres associations et du pôle universitaire, aux démarches destinées à créer à Toulouse ce service qui faisait défaut.</p>
					<p>Ainsi est né en 2005 après une gestation de plusieurs années, le GAHMU (Groupement pour l'Autonomie des Etudiants Handicapés en Milieu Universitaire) dont l'objet est la création, le développement et la gestion de services favorisant l'accueil, le logement et l'intégration des étudiants handicapés en milieu universitaire.</p>
					<p>Sont partenaires de ce groupement les quatre Universités toulousaines, le CROUS, l'INPT (Institut National Polytechnique de Toulouse), l'INSA et quatre associations: l'APF, l'AFM, le GIHP Midi Pyrénées, et l'APIHMS.</p>
					<p>La première réalisation du GAHMU, présidé aujourd'hui par le Président de l'INPT, a été de créer en 2007 le SAHEHD (Service d'Accompagnement et d'Hébergement pour Etudiants Handicapés Dépendants).</p>
					<p>Dans une résidence universitaire gérée par le CROUS, ce service permet à 20 étudiants handicapés accueillis dans 20 studios de 35 m2 aménagés et domotisés de réaliser leur projet de vie .</p>
					<p>Le personnel du SAHEHD, qui s'entend comme un service d'accompagnement à la vie sociale, met tout en oeuvre pour permettre aux étudiants accueillis une meilleure intégration et une accession à une vie autonome .</p>
					<p>Etudiant parmi les autres au sein d'un campus universitaire,le jeune accueilli au sein du SAHEHD prépare sa vie sociale future .</p>
					<p>L'APIHMS a versé une cotisation de 700 &euro; lors de la création du GAHMU en 2007 et verse chaque année une cotisation de 100 &euro;.</p>
				]]>
			</content>
		</page>
	</section>
</site>