<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<site>
	<section name="association">
		<page>
			<uri>apihms/association/index</uri>
			<url></url>
			<title>Pourquoi l'APIHMS ?</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>&laquo; L'Association pour la Promotion des Intellectuels Handicapés Moteurs ou Sensoriels (APIHMS), fondée en 1970, a pour objet de promouvoir l'insertion ou la réinsertion sociale des personnes atteintes d'un handicap moteur ou sensoriel par le développement et l'utilisation de leurs aptitudes intellectuelles. Elle s'emploie à rechercher tout type de solution répondant à leurs problèmes, à informer le public et à regrouper tous les sympathisants.&raquo; (extrait des statuts)</p>
					<p>L'APIHMS affirme avec vigueur que le handicap physique, congénital ou accidentel, ne doit pas interdire le développement des facultés intellectuelles, ni s'opposer à l'épanouissement de la personne handicapée ou à son accès à la vie sociale, culturelle et professionnelle.</p>
					<p>Organisme de proposition et non de gestion, elle se présente comme un cercle d'étude et de réflexion et elle met en place des aides concrètes pour des lycéens et des étudiants en situation de handicap, afin de créer les meilleures conditions pour la réussite de leurs études.</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
		    <uri>apihms/association/gilbert-azam-fondateur</uri>
		    <url>gilbert-azam-fondateur-de-l-association</url>
		    <title>Gilbert Azam, le fondateur de l'APIHMS</title>
		    <description></description>
		    <content>
		        <![CDATA[
		            <p>Professeur agrégé d'Espagnol, Gilbert Azam a poursuivi avec le même succès une carrière d'enseignant, de chercheur et d'écrivain</p>
		            <p>Enseignant particulièrement apprécié, des générations d'élèves ont pu bénéficier de ses qualités pédagogiques et de son immense culture qui lui valut de soutenir avec succès en 1978 devant l'université de Toulouse II une thèse de doctorat sur l'œuvre de J.R. Jimenez.</p>
		            <p>Chercheur infatigable toujours soucieux d'approfondir ses connaissances et de confronter ses travaux, il fut membre « del centro de Investigaciones sobre filosofia Iberica » et l'auteur de nombreux articles publiés dans des revues littéraires tant françaises qu'espagnoles.</p>
		            <p>Ecrivain, ses premiers romans écrits à 22 ans « Au travers de son masque » et « Chargés d'un feu secret » l'ont fait connaître du public. Plus tard son recueil de poèmes « Concerto pour une âme. » lui valut d'être couronné par l'Académie des jeux floraux en 1969.</p>
		            <p>Dans son dernier ouvrage paru en 1971 « Le printemps sauvage » il a su « nouer les fils d'une aventure que vivent trois jeunes gens sur la toile de fond de mai 68. » Handicapé moteur, Gilbert AZAM savait pour les avoir vécues les difficultés que peuvent rencontrer les personnes en situation de handicap.</p>
		            <p>A 30 ans il décide de consacrer son énergie à leur service, notamment aux plus jeunes pour les aider dans la poursuite de leurs études universitaires, la reconnaissance de leurs aptitudes intellectuelles, leur promotion et leur insertion.</p>
		            <p>Il crée à cet effet en 1970 avec une poignée de militants l'Association pour la Promotion des Intellectuels Handicapés Moteurs qu'il n'aura de cesse de faire vivre, reconnaître et évoluer jusqu'à sa disparition précoce, en 1986, à l'âge de 47 ans.</p>
		        ]]>
            </content>
        </page>
		<page>
		    <hide>true</hide>
			<uri>apihms/association/40-ans-au-service-de-l-insertion</uri>
			<url>news/40-ans-au-service-de-l-insertion</url>
			<title>Au service de l'insertion</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p style="text-align:right;">Voir <a href="/news/journee-du-10-decembre-2010">le résumé de la journée &rarr;</a></a></a></p>
					<p>L'APIHMS, créée en 1970 par un professeur du lycée spécialisé <em>Le Parc Saint-Agne</em> devenu <em>Centre Jean Lagarde</em>, organise pour l'anniversaire de ses 40 ans une manifestation sur les thèmes de l'<strong>inclusion scolaire</strong> et universitaire et de l'<strong>insertion professionnelle</strong> de personnes atteintes d'un handicap moteur ou sensoriel.</p>
					<div class="cadre">
						<p>Mardi 14 décembre 2010, de 14 heures à 17 heures 30</p>
						<address>Salle Duranti<br />
						6 rue du lieutenant-colonel Pélissier<br />
						31000 TOULOUSE</address>
					</div>
					<p>L'exposé de chaque intervenant sera suivi du témoignage respectivement d'un lycéen, d'un étudiant et d'une personne insérée dans le monde professionnel puis d'un débat avec le public.</p>
					<h2>Programme</h2>
					<h3>Le vivre ensemble à l'école</h3>
					<p>Le Docteur <strong>Emmanuelle Godeau</strong>, médecin de santé publique Service médical du Rectorat de Toulouse (UMR Inserm U558, Université Paul Sabatier). Présidente de l'association l'<a href="http://lesperluette31.voila.net/">Esperluette</a></p>
					<h3>L'expérience du handicap à l'université</h3>
					<p><strong>Jean-Paul Génolini</strong>, Maître de conférences UFR STAPS de l'Université de Paul Sabatier. Administrateur de l'association <a href="http://lesperluette31.voila.net/">Esperluette</a>.</p>
					<h3>L'insertion professionnelle des personnes handicapées, le cadre légal</h3>
					<p><strong>Jean-Luc Abitteboul</strong> directeur de <a href="http://www.capemploi31.com/">CAP emploi 31</a></p>
					<p style="text-align:right;">Voir <a href="/news/journee-du-10-decembre-2010">le résumé de la journée &rarr;</a></a></a></p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
		    <uri>apihms/association/journee-du-10-decembre-2010</uri>
		    <url>news/journee-du-10-decembre-2010</url>
		    <title>Journée du 10 décembre 2010</title>
		    <description></description>
		    <content>
		        <![CDATA[
		            <p>L'APIHMS a voulu marquer l'anniversaire de ses quarante ans en organisant le 10 décembre 2010 un après-midi de trois conférences-débats sur les thèmes de l'insertion scolaire, universitaire et professionnelle à la salle Osète de l'espace Duranti, mise gracieusement à la disposition de l'association par la Mairie de Toulouse.</p>
		            <h2>L'organisation</h2>
		            <p>Cette manifestation s ‘adressait particulièrement aux lycéens, étudiants et jeunes professionnels en situation de handicap mais également à toute personne concernée ou intéressée par ces thèmes : parents, enseignants, professionnels du monde médico- social, représentants d'associations, représentants des institutions, autres...</p>
		            <p>Il était prévu après chaque conférence le témoignage respectivement d'un lycéen, d'une étudiante et d'un jeune professionnel et d'un débat avec les participants.</p>
		            <p>Ces conférences étaient interprétées en Langue des Signes Française par deux interprètes de la Scop Interprétis.</p>
		            <h2>Conférenciers et thèmes des conférences</h2>
		            <h3>Le vivre ensemble à l'école</h3>
		            <p>Docteur Emmanuelle Godeau médecin de santé publique, Service médical du Rectorat de Toulouse. UMR Inserm U558 Université Paul Sabatier. Présidente de l'association « L'esperluette ».</p>
		            <h3>L'expérience du handicap à l'université</h3>
		            <p>Jean-Paul Génolini Maître de conférences, UFR STAPS Université Paul Sabatier. Administrateur de l'association « L'esperluette ».</p>
		            <h3>L'insertion professionnelle des personnes handicapées, le cadre légal</h3>
		            <p>Jean-Luc Abitteboul directeur de CAP emploi 31- Handi Pro 31</p>
		            <p>L'APIHMS a souhaité que la manifestation se termine par la récitation d'un poème de Gilbert Azam. Outre ses qualités de professeur, <a href="/gilbert-azam-fondateur-de-l-association">Gilbert Azam</a> était écrivain et poète. C'est donc lui être fidèle de mettre la poésie en arrière fond de tout discours.</p>
		            <h2>Le déroulement de l'après-midi</h2>
		            <p>Le président Philippe Boissière a ouvert l'après-midi par un petit discours dans lequel il a parlé du fondateur de l'association Gilbert Azam et des difficultés de la vie étudiante il y a quarante ans pour un jeune en situation de handicap. C'est pour vaincre ces difficultés que Gilbert Azam avait créé l'APIHMS.</p>
		            <p>Les conférenciers ont aimablement accepté de laisser leurs supports informatiques (montages Power Point, fichiers pdf) à l'association qui les mettra sur son site Internet.</p>
		            <p>Mme Emmanuelle Godeau est médecin de santé publique, médecin conseil auprès du recteur, anthropologue et chargée de recherche à l'Inserm. Elle a parlé du « vivre ensemble à l'école », sur ce que cela recouvre pour les enfants handicapés et les autres ainsi que pour les adultes. Elle a créé dans huit établissements un atelier sur le thème : citoyenneté et handicap.</p>
		            <p>Après la conférence de Mme Godeau, Kevin German, jeune déficient visuel en 1ère Bac Pro au Centre Jean Lagarde, a parlé de sa vie scolaire et exprimé globalement sa satisfaction tant pour la scolarité dans son établissement que pour les périodes de stage en entreprise qui pour lui se sont passées sans problème. Kevin a d'autant plus volontiers accédé à la demande de témoignage faite par l'APIHMS qu'il a en 2009 bénéficié d'une bourse linguistique de l'association pour un séjour en Angleterre.</p>
		            <p>Mr Jean-PAUL Génolini, professeur à l'UFR STAPS, a mis en place une enquête sur les étudiants en situation de handicap à l'université Paul Sabatier: comment ils assument leur vie universitaire, comment ils se projettent professionnellement. Il a donné les conclusions de cette enquête.</p>
		            <p>L'exposé de M. Genolini a été suivi du témoignage de deux étudiantes :</p>
		            <ul>
		             <li>Kelly est déficiente auditive et communique en langues des signes. Elle est étudiante à l'IUFM où elle prépare le concours de professeur des écoles. Elle fait part des difficultés qu'elle rencontre mais également des efforts faits par ses camarades d'études dont certains se mettent à la langue des signes pour mieux communiquer avec elle.</li>
		             <li>Sophie Lombard : après une scolarité au Parc Saint-Agne, elle a obtenu une maîtrise d'anglais à l'université du Mirail. Au cours de ses études elle a suivi un atelier de théâtre. Après sa maîtrise elle a créé une troupe de théâtre et s'occupe de la mise en scène.</li>
		            </ul>
		            <p>M. Abitboul, directeur de Handi Pro Cap Emploi, donne la dernière conférence sur l'insertion professionnelle des personnes en situation de handicap en parlant plus particulièrement du cadre légal. Homme de terrain, il expose les services qu'offre Handipro pour l'insertion ou la réinsertion professionnelle à partir de situations qu'il a rencontrées. Il donne également (entre autres) des statistiques comparant le taux d'emploi des personnes handicapées et celui des personnes valides suivant les niveaux de formation.</p>
		            <p>Après cette conférence est donné le dernier témoignage. Audrey Pilla, après une scolarité au Parc Saint-Agne, a obtenu un diplôme d'assistante sociale. Elle travaille actuellement sur deux mi-temps : l'un à EDF, l'autre dans un établissement médico-social. Elle parle avec beaucoup de sérénité de son parcours et des difficultés qu'elle rencontre occasionnellement. Elle a bon espoir d'obtenir un travail à temps complet.</p>
		            <p>Pour finir, Quentin Armajach, collégien en classe de troisième au centre Jean Lagarde, a récité un poème de Gilbert Azam, laissant le dernier mot à la poésie, après des conférences et des débats qui ont exigé beaucoup d'attention.</p>
		            <p>M. Viguié, vice-président de l'association, qui a assuré au micro toute l'après-midi la régulation des débats, clôt la manifestation en remerciant les participants et particulièrement les conférenciers et les jeunes qui sont intervenus et invite tout le monde à se rendre à l'entrée de la salle Duranti pour un cocktail.</p>
		            <h2>Bilan</h2>
		            <p>Cette manifestation a permis d'apporter des informations aux jeunes lycéens, étudiants et professionnels ou chercheurs d'emploi et, grâce aux débats qui ont suivi chaque conférence, elle a été l'occasion d'échanges entre ces jeunes et les personnes impliquées dans le monde scolaire, universitaire et professionnel.</p>
		            <p>Le témoignage de jeunes étudiants ou professionnels a pu les aider à se projeter avec plus de confiance vers l'avenir. Nous avons eu la chance d'avoir le témoignage de jeunes qui n'ayant pas été épargnés par les difficultés ont surmonté avec succès les obstacles qu'ils avaient rencontrés ou qui n'ont pas eu peur d'oser entreprendre.</p>
		            <p>Au final il est permis de dire que cette manifestation a été une réussite par ce qu'elle a pu apporter aux participants. D'autre part, en se faisant mieux connaître, l'APIHMS a pu communiquer sur les services qu'elle a rendus et qu'elle est amenée à rendre, en restant fidèle aux intuitions de son fondateur, en s'adaptant aux situations nouvelles et en proposant à toute personne intéressée par ses objectifs de venir la rejoindre.</p>
		        ]]>
            </content>
        </page>
		<page>
		    <uri>apihms/association/projet-atelier-theatre</uri>
		    <url>news/projet-atelier-theatre</url>
		    <title>Projet atelier théâtre</title>
		    <description></description>
		    <content>
		        <![CDATA[
		            <p><a href="/news/cro-magnons-et-cro-magnones" style="float:left;margin-right:10px;"><img src="/images/atelier-theatre-sahehd-23-mai-2012.thumb.jpg" alt="Affiche de Cro-Magnons et Cro-Magnones le 23 mai 2012 au SAHEHD à Toulouse" /></a>L'idée de l'atelier théâtre est née de la rencontre entre quelques membres de l'APIHMS et Sophie Lombard, actrice et créatrice d'une compagnie de théâtre, la compagnie « Full Lights ».</p>
		            <p>Cette idée s'est précisée par la réponse à l'appel à projet Handiculture Midi-Pyrénées. Le but de cet atelier théâtre est de permettre à des étudiants valides et handicapés de vivre une expérience artistique commune.</p>
		            <p>Cet atelier s'adresse également à des lycéens en situation de handicap, afin de leur permettre une ouverture sur le monde universitaire.</p>
		            <p>L'APIHMS est promoteur du projet et s'est associée à Sophie Lombard, animatrice de l'atelier et au SAHEHD (Service d'Accompagnement et d'Hebergement pour Etudiants Handicapés Dépendants). Les ateliers ont lieu dans les locaux du SAHEHD, situé sur le site de l'Université Paul Sabatier, dans la résidence étudiante Clément Ader. Mme Marie Gasnault, directrice du SAHEHD soutient activement ce projet et participe à sa communication.</p>
		            <p>Les ateliers ont commencé par une séance d'information le mercredi 9 novembre et ont lieu tous les mercredi de 18h30 à 20h30 dans une salle du SAHEHD. Renseignements et inscriptions : lombard_sophie@hotmail.com</p>
		            <p>Téléphone : 06 21 57 58 47, 05 61 00 10 03</p>
		            <p>Il est possible de s'inscrire jusqu'au mois de janvier.</p>
		        ]]>
            </content>
        </page>
		<page>
		    <hide>true</hide>
		    <uri>apihms/association/cro-magnons-et-cro-magnones</uri>
		    <url>news/cro-magnons-et-cro-magnones</url>
		    <title>Cro-Magnons et Cro-Magnones au théâtre</title>
		    <description></description>
		    <content>
		        <![CDATA[
		            <p>La compagnie « Full Lights » en collaboration avec l'<a href="/">APIHMS</a> et le <strong>SAHEHD</strong> présente l'<a href="/news/projet-atelier-theatre">atelier théâtre 2012</a> dans <strong>Cro-Magnons et Cro-Magnones</strong> d'après des textes de <em>Anne-Marie Carrière</em>, <em>Pascal Martin</em> et <em>Isabelle Oheix</em>.</p>
		            <div>
	                <div style="width:48%;float:left;margin-right:1%;">
	                <a href="/images/atelier-theatre-sahehd-23-mai-2012.jpg" style="float:left;margin-right:10px;"><img src="/images/atelier-theatre-sahehd-23-mai-2012.thumb.jpg" alt="Affiche de Cro-Magnons et Cro-Magnones le 23 mai 2012 au SAHEHD à Toulouse" style="border:1px solid #652A40;" /></a><h3 style="margin-top:0;">23 Mai 2012</h3><p>Apéro-Spectacle (entrée libre) le Mercredi 23 Mai 2012 à 20h au SAHEHD, Résidence Clément Ader.</p></div>
		            <div style="width:48%;float:left;margin-left:1%;"><a href="/images/atelier-theatre-minimes-25-mai-2012.jpg" style="float:left;margin-right:10px;"><img src="/images/atelier-theatre-minimes-25-mai-2012.thumb.jpg" alt="Affiche de Cro-Magnons et Cro-Magnones le 23 mai 2012 au centre culturel des Minimes à Toulouse" style="border:1px solid #652A40;" /></a><h3 style="margin-top:0;">25 Mai 2012</h3><p>Le Vendredi 25 Mai 2012 à 21h au Centre Culturel des Minimes.</p></div>
		            </div>
		            <p style="float:left;width:100%;margin-top:30px;text-align:right;font-size:10px;">Renseignements et Réservations : 06 21 57 58 47</p>
		        ]]>
            </content>
        </page>
		<page>
		    <hide>true</hide>
			<uri>apihms/association/bourses-linguistiques-2012</uri>
			<url>news/bourses-linguistiques-2012</url>
			<title>Bourses linguistiques</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>L'APIHMS organise un appel à candidatures s'adressant à des étudiants en situation de handicap moteur ou sensoriel pour deux bourses linguistiques au titre de l'année universitaire 2011-2012.</p>
					<p>Le principal objectif de ces bourses linguistiques est de permettre la progression dans l'étude d'une langue (par exemple en prenant des cours sur place) et la découverte culturelle d'un pays.</p>
					<p>Cette bourse peut également servir à un stage en entreprise ou dans une unité de recherche universitaire.</p>
					<p>Ce prix récompensera 2 lauréats :</p>
					<ul>
					  <li>- 1<small>er</small> prix : 1 200 €</li>
					  <li>- 2<small>ème</small> prix : 800 €</li>
					</ul>
					<p>Un compte rendu au retour du séjour linguistique des 2 lauréats sera demandé pour le site Internet de l'APIHMS.</p>
					<p>Les étudiants intéressés doivent présenter leur projet à l'adresse : <a href="/coordonnees">contact@apihms.org</a> avant le <strong>10 mai 2012</strong>. Les candidats seront informés de la réponse faite à leur candidature au plus tard le <strong>24 mai 2012</strong>.</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
		    <hide>true</hide>
			<uri>apihms/association/zohra-morrhad-new-york</uri>
			<url>news/zohra-morrhad-new-york-2013</url>
			<title>Bourses linguistiques : 1er Prix, Zohra Morrhad à New York City</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<h2>1er Prix, Zohra Morrhad à New York City</h2>
					<p>Chaque jour passé à New York City a été une découverte de la ville.</p>
					<p>J’étais principalement à Manhattan même si mon appartement se trouvait dans le Bronx. J’ai pu longer les grandes avenues telles que la sixième, la septième, la cinquième avenue.... J’en ai profité aussi pour passer du temps à Central Park. J’ai été étonné de voir qu’il y avait autant de parcs dans les différents quartiers qui composent NYC. La nature était présente au milieu des buildings. Je commencerai par vous exposer mes visites dans les différents quartiers de manière générale et ensuite je vous parlerai des visites que j’ai effectuées de manière plus précise.</p>
					<p>J’ai visité les différents quartiers de Manhattan : Financial district, Harlem, China Town, Chelsea, Greenwich village, Midtown.</p>
					<p>Le moins surprenant à mes yeux a été China Town parce que, si en l’apparence les boutiques  paraissaient chinoises, à l’intérieure il n’y avait que des objets touristiques (avec des objets I love NY). J’en ai tout de même profité pour manger chinois et visiter un temple bouddhiste. Mais, j’ai préféré l’ambiance plus reposante et romantique de little Italy.</p>
					<p>Je voulais absolument voir Wall Street, c’est pour cela que je me suis rendue dans le quartier des affaires. J’ai apprécié le Bowling green qui est un petit jardin reposant avec une fontaine en plein milieu du stress permanent du monde des affaires. J’en ai profité aussi pour visiter le Museum India qui retrace l’histoire des indiens aux Etats Unis.</p>
					<p>Je ne pouvais aller à New York City sans passer par Harlem pour écouter du gospel. J’ai eu la possibilité d’entrer à la messe, du dimanche matin, à la First Corinthian Baptist Church, et de chanter Hallelujah ! L’église ressemblait à une salle d’opéra avec une scène et des balcons. Il y avait des télévisions pour diffuser des publicités. En scène d’ouverture, j’ai été surprise de voir Mimi (la femme de Mickey) faire la publicité d’un produit. Une fois que la scène d’ouverture  a été effectuée, le gospel a pu commencer. J’ai constaté que les américains accordaient une importance capitale aux émotions c’est à dire qu’au cours de la messe ils faisaient véritablement un vide émotionnel en passant des cris aux larmes, à la joie, à la tristesse, à la compassion... J’ai l’impression que la messe est une thérapie pour eux. Pour finir, le pasteur est venu expliquer un passage de la Bible. Jamais je n’aurais pu imaginer que la Bible pouvait être racontée d’une manière aussi énergétique. Le pasteur usait de la même tonalité qu’un rappeur.</p>
					<p>Mes favoris quartiers ont été Greenwich village et Chelsea.</p>
					<p>Concernant Greenwich village, c’est un quartier très bohémien. Il est composé de buildings, qui n’étaient pas très hauts, dont l’architecture est semblable aux immeubles de la Hollande. Ses rues étroites étaient entourées d’arbres. Il y avait des petits cafés, restaurants, pubs au rez de chaussé ou au sous sol des immeubles. C’est une ambiance très « friendly » !</p>
					<p>Concernant Chelsea, c’est un quartier où l’art est mis en lumière. J’ai pu longer le High line qui est un jardin au coeur des buildings. De ce jardin, il y avait d’un côté une vue sur la cote Nord-Ouest de NYC, et de l’autre coté, une vue splendide sur Chelsea. Du jardin, j’ai pu voir des graphes sur les murs, des oeuvres d’art, mais j’ai aussi eu la chance de pouvoir écouter différents genres de musiques (classic, jazz...). C’était tout simplement magnifique ! Je ne connaissais pas du tout ce quartier de NYC dans la mesure où ce n’est pas un endroit cité par les guides. C’est un quartier où l’architecture des buildings est merveilleuse puisqu’il s’agit d’un vieux quartier. En le comparant à Greenwich village, les buildings sont plus haut à Chelsea.</p>
					<p>Après avoir visité globalement les quartiers de Manhattan, j’ai visité certains lieux de manière plus précise.</p>
					<p>L’un de mes lieux favoris a été South Sea Port du fait de la tranquillité et de la grandeur de ce lieu éblouissant. C’est un New York splendide ! Fulton street est l’une des rues les plus agréables qui se trouvent près de South Sea Port. Elle est composée de plusieurs stand (repas, souvenirs) de divers cultures. Au coeur de ladite rue, il y a une longue table où les gens se posaient de part et d’autre pour communiquer, rigoler entres eux. C’était une ambiance « friendly » ! J’ai adoré l’ambiance chaleureuse et la simplicité du contact entre les personnes. C’est vraiment un lieu où l’on peut échanger en si peu de temps avec autant de cultures différentes !</p>
					<p>J’ai visité le Museum of modern art (MOMA). Un air de Paris soufflait en plein de coeur de NYC puisqu’il y avait une exposition consacrée à Corbusier. J’ai vu pour la première fois de véritable tableaux de Picasso, Van Gogh et pleins d’autres artistes.</p>
					<p>Je me suis également rendue à l’American Museum of Natural History. La mise en scène était tout simplement merveilleuse. La luminosité correspondait au contexte. Par exemple, pour les loups la lumière était sombre alors que pour l’ours blanc, la luminosité était plus claire. J’ai vu un court métrage sur le système solaire avec en voix off Whoopi Goldberg. J’ai aussi vu la partie Ocean life du musée. J’avais l’impression de faire une visite en plongée sous marine.</p>
					<p>Je suis allée à la public library près de Bryant Park. Je me croyais non pas dans une bibliothèque mais dans un monument. C’était comme les bibliothèques que l’on voit dans le film d’Harry Potter.</p>
					<p>J’ai aussi visité Guggenheim. Il est célèbre pour son architecture atypique. Il y a un jeu à la fois de forme et de lumière. C’est l’un des seuls musées où la visite se fait de manière fluide et rapide parce qu’il n’y a pas beaucoup d’oeuvres. Arrivée au sommet du musée, il y avait une longue file d’attente. Je me demandais qu’est ce qu’il pouvait faire patienter autant de personnes. C’est la raison pour laquelle j’ai voulu aller voir ce qu’il y avait au bout de la file d’attente. Une fois arrivée, il fallait entrer dans une pièce sombre. Il y avait une sorte d’écran ou tableau sur l’un des murs. Les personnes paraissaient stupéfaites par cette oeuvre lorsqu’ils se plaçaient au milieu de la pièce. C’est pour cela que je me suis mis au centre de la pièce en pensant que j’allais apercevoir quelque chose de spectaculaire. Mais, je ne voyais rien ! Je dois admettre que parfois j’ai du mal à comprendre ce que l’on qualifie ou non d’oeuvre artistique.</p>
					<p>Lors d’une fin de journée, je m’étais rendue au Ground zero. Je pensais arrivée dans un lieu où l’on pouvait se recueillir. Mais, je me suis trouvée dans un monde « d’hyper capitaliste. » J’ai été choqué (et peu de chose me choque) de voir tout un business s’organiser autour de cette tragédie. Tout d’abord, il ne s’agissait pas d’un lieu de recueil mais d’une sorte de musée. Ensuite, il y a des horaires pour accéder à la tombe où tous les noms des personnes décédées le 11 septembre y figurent. Et enfin, il y a une boutique pour vendre divers objets relatives à cet évènement. Je reste vaste sur le contenu de cette boutique parce que je n’ai aucunes idées de ce qui s’y vend réellement. J’ai préféré ne pas y aller. Le fait que des personnes se fassent de l’argent sur une telle tragédie m’a tout simplement bouleversée. Néanmoins, j’ai pu voir la Freedom Tower qui est resplendissante.</p>
					<p>Je suis allée à la Colombia University, Coney Island et Times Square.</p>
					<p>J’ai enfin fait les choses qui m’ont permis d’avoir une représentation générale de NYC. Je suis montée, en journée, et en pleine nuit, sur l’Empire State Building. En journée, la vue est magnifique. En pleine nuit, la vue est féérique. J’ai aussi fait un tour de bateau qui longeait Manhattan. Néanmoins, le capitaine a eu l’amabilité de nous rapprocher de la Statue de la liberté et de Staten Island. Nous sommes aussi passés en dessous du pont de Brooklyn.</p>
					<p>Mon expérience à NYC a été très enrichissante sur le plan culturel et social. Cet enrichissement a été possible grâce à votre soutien financier. Je tiens réellement à vous remercier pour cette aide.</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
		    <hide>true</hide>
			<uri>apihms/association/guillaume-de-la-ville-montbazon-canada</uri>
			<url>news/guillaume-de-la-ville-montbazon-canada-2013</url>
			<title>Bourses linguistiques : 2nd Prix, Guillaume De La Ville Montbazon au Canada</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<h2>2nd Prix, Guillaume De La Ville Montbazon au Canada</h2>
					<p>Actuellement étudiant à l’Institut National des Sciences Appliquées (INSA), une école d’ingénieurs située à Toulouse, j’ai effectué un stage de trois mois au Canada durant l’été 2013 afin d’enrichir mon expérience dans le domaine du Génie Mécanique, domaine dans lequel je serai diplômé en juin 2014. La bourse linguistique APIHMS m’a grandement aidé pour le financement de mon stage.</p>
					<p>Ce stage au Canada constituait une excellente opportunité pour moi. Mon stage a eu lieu près de Toronto, au sud du Canada, plus précisément à London, en zone anglophone, ce qui m’a donné l’occasion d’améliorer mon niveau d’anglais sachant que mes principales difficultés résident dans la compréhension orale et dans ma prononciation. En effet, la maitrise de la langue anglaise me sera fondamentale pour ma future vie professionnelle.</p>
					<p>Mon stage concerne le domaine de la mécanique des fluides. Avec des partenaires, nous avons travaillé sur l’étude des rafales descendantes lors des orages qui sont à l’origine d’accidents d’avions. Ainsi, j’ai eu l’occasion d’acquérir de nombreuses connaissances dans la mécanique des fluides qui est le domaine dans lequel je veux travailler au cours de ma vie professionnelle.  De même, ce stage m’a permis de travailler de façon efficace en équipe, d’être capable d’attribuer des tâches, d’exécuter des consignes mais aussi de faire preuve de créativité pour développer au mieux le domaine d’étude qui m’est attribué.</p>
					<p>Cela constitue une expérience professionnelle enrichissante car en plus d’apprendre mon futur métier, j’ai pu intégrer une approche de travail différente de celle à laquelle j’ai été habitué ce qui me permettra de développer ma polyvalence et mon adaptabilité en entreprise. Ainsi, au regard de mes futurs employeurs, ce stage me permettra de prouver une certaine autonomie et un goût pour les défis.</p>
					<p>Le stage que j’ai effectué présentait d’autres intérêts. J’ai eu la possibilité de découvrir pour la première fois le Canada et une petite partie des Etats Unis pendant mes week-ends, je rêvais en particulier de voir les chutes du Niagara ce qui est désormais chose faite. J’ai eu l’occasion aussi de connaitre de nouvelles cultures ce qui a pu élargir mon esprit.</p>
					<p>L’aide apportée par la Bourse APIHMS m’a été précieuse pour mener à bien mon stage au Canada. Je remercie infiniment APIHMS pour m’avoir permis d’aborder sereinement mon séjour à l’étranger dans le cadre de mes études d’ingénieur.</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<uri>apihms/association/historique</uri>
			<url>historique</url>
			<title>Historique</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>L'APIHMS  a été créée en 1970 par Gilbert Azam, professeur agrégé d'espagnol au lycée spécialisé &laquo; Le Parc Saint-Agne &raquo; à Ramonville, établissement (collège, lycée, lycée professionnel) devenu depuis 2001 le Centre Jean Lagarde.</p>
					<p>M. Azam était lui-même handicapé et avait  rencontré pour cette raison des difficultés pratiques dans son cursus universitaire. C'est pour améliorer les conditions de vie des étudiants handicapés mais également pour défendre pour eux une promotion à la mesure de leurs compétences qu'il avait créé l'APIHMS, en s'entourant de personnes, handicapées ou non, mobilisées par cet objectif.</p>
					<p>L'association a mis en place différents services qui n'existaient pas à cette époque pour faciliter la vie des étudiants en situation de handicap :</p>
					<ul>
					    <li>transport universitaire (jusqu'en 1987).</li>
					    <li>aides financières pour l'acquisition de matériel spécifique.</li>
					    <li>bourses linguistiques.</li>
					    <li>différentes aides pour le suivi universitaire.</li>
					</ul>
					<p>Après le décès de M. Azam en 1986, Christian Séréna, professeur d'anglais au Parc Saint-Agne, a assuré la présidence de l'Association pendant une année.</p>
					<p>Depuis 1988, Philippe Boissière, ancien élève du Parc Saint Agne et ingénieur-chercheur à l'IRIT (Institut de Recherche en Informatique de Toulouse) assume la présidence de l'APIHMS.</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<uri>apihms/association/moyens</uri>
			<url>moyens</url>
			<title>Moyens</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>Au vu de ses rapports d'activité, l'APIHMS a, pendant des années, reçu des subventions de différentes collectivités territoriales (Ville de Toulouse, Conseil Général de la Haute-Garonne, Conseil Général du Tarn), de la CPAM de la Haute-Garonne et des Universités Toulousaines.</p>
					<p>Cependant, ces organismes, serrant eux-mêmes de plus en plus leur budget, ont peu à peu décliné nos demandes de subventions et en 2 000 seule la Mairie de Toulouse nous accordait encore une subvention. </p>
					<p>Depuis 2007, l'APIHMS ne reçoit plus de subventions et épuise ses réserves. Or elle est à nouveau sollicitée. Ainsi en 2009, elle a déboursé 6 700 &euro; (3790 &euro; de subventions et 2910 &euro; de prêts dont les remboursements n'ont pas débuté). C'est donc l'un de ses projets de rechercher à nouveau des financements pour continuer répondre aux demandes des jeunes lycéens et étudiants en situation de handicap.</p>
					<p>Des demandes de subventions ont à nouveau été faites en 2011 mais seule celle faite auprès de la Mairie de Toulouse a reçu une réponse favorable, pour un montant de 700 €.</p>
					<h2>Remerciements</h2>
					<p style="text-align:center;">
					  <a href="http://caisse-epargne.fr" rel="nofollow"><img src="/images/caisse-epargne.gif" alt="Caisse D'Épargne" /></a>
					  <a href="http://toulouse.fr" rel="nofollow"><img src="/images/mairie-toulouse.jpg" alt="Mairie de Toulouse" /></a>
					</p>
				]]>
			</content>
		</page>
		<page>
			<uri>apihms/association/coordonnees</uri>
			<url>coordonnees</url>
			<title>Coordonnées</title>
			<description></description>
			<content>
				<![CDATA[
					<p>Association pour la Promotion des Intellectuels Handicapés Moteurs ou Sensoriels.</p>
					<p></p>
					<div class="cadre">
						<address>APIHMS<br />
						7 impasse de la Tuilerie<br />
						31320 Castanet-Tolosan</address>
						<p>contact@apihms.org</p>
					</div>
				]]>
			</content>
		</page>
	</section>
</site>